\chapter{Le réveil}

Je me suis réveillé dans un étrange état de confusion. Bien sûr
j'étais habitué à ces matins, lendemains de banquet dont les souvenirs
s'estompent au fil de la soirée. Cette fois par contre je sentais que
quelque chose était différent. À mesure que le flou s'évacuait de ma
vision, je balayai du regard les alentours, espérant y noter quelque
raison qui expliquerait cette confusion. Il faisait clair comme en
plein jour. Ma chambre d'hôtel sans dessus-dessous, les vêtements
portés éparpillés dans la pièce, ceux ``propres'' semblant baver de ma
valise entre-ouverte : déjà vu. Mal de bloc, bouche pâteuse,
courbatures, tremblements, haleine de cul de dragon : déjà vu. Trop
souvent.

En reprenant peu à peu possession de mon corps, l'évidence vint à moi
en suscitant une horrible panique. Mon coeur battait fort, mais de
façon très irrégulière et je sentais chaque coup se propager de ma
poitrine jusqu'à ma tête, où la pulsion se transformait en un
brûlement qui m'aurait rendu fou n'eut été cette nouvelle pensée qui
me hantait. Cette inhabituelle sensation, c'était ma bite, échauffée,
enflée, qui démangeait de la peau autant que du méat. Il m'était alors
clair que ma soirée s'était terminée en une partie de sexe,
probablement d'une intensité à faire rougir n'importe quelle soccer
mom carburant à la porno BDSM-romantique. Comme j'étais à Copenhague,
et que Marie — ma femme, ma meilleure amie, la personne qui m'est la
plus préciseuse — était chez nous à Montréal, c'était loin d'être une
bonne nouvelle. Je m'étais juré que jamais cela nous arriverait. Et
j'y croyais.

Rapide coup d'oeil au cadran: fuck, 12:37! On était mardi, et j'avais une communication à donner à 13:15. Je couru vers la salle de bains, probablement battis mon temps record pour une douche, attrappai une chemise que, dans un rare éclair de prévoyance, j'avais suspendu la veille, enfilai un pantalon propre, mais d'un agencement de couleur douteux. Chemise beige et pantalon brun. Rien d'horrible mais j'ai plutôt l'air d'un contable que d'un jeune chercheur dynamique. Mon alliance toujours à mon doigt (elle ne l'a pas quitté depuis les quatre dernières années), je mis ma montre, appliquai un peu de pâte à mes cheveux. Au moment de glisser mon portable dans ma malette grise de yuppie (cadeau de Noël de l'an dernier), j'ai vu qu'un clé USB  avait été déposé sur le bureau, au-dessus d'une serviette de table du bar de l'hôtel. Écrit avec une plume-fontaine à l'encre grise très foncée (celle-ci s'étalait et diffusait suivant le sens des fibres du papier), on pouvait y lire Please, slide me in. Kisses ~xxx~ Même si ma course montre la montre m'avait fait oublier la lamentable situation dans laquelle je m'étais plongé, cette lecture me rappela vite à la réalité. J'ai trompé Marie, je suis dans la marde! Je mis le portable et la clé, et couru vers la salle de conférence.



