\chapter{Le message}
Le seul élément d'information que je possède est cette clé
USB. J'allume mon portable et je l'insère aussitôt après avoir entré
mon mot de passe. J'ai su immédiatement que c'était là une
erreur. L'ordinateur redémarra aussitôt, mais au lieu de mon
gestionnaire de fenêtre, l'écran resta bloqué à la console quelques
secondes, puis je vis le texte apparaître:

************************************************************
*                       Incoming Message                   *
************************************************************

Hello my dear Hugo!

I had a wonderful night with you yesterday. I'm sure the two of us
could have worked something out if it weren't of that bitch you call
your wife. I'd like you to take a look at that little movie I made
while you were still sleeping. It really turned me on and I'm sure
it'll have the same effect on you. You will receive further
instructions soon enough. You are to comply to each and every one of
them. Unless I turn off the scripts myself, this movie will be sent to
the following recipients in 48 hours: mariebr@umontreal.ca,
petite_fleur34@hotmail.com, hugobernier@umontreal.ca,
hugo.b.bernier@gmail.com.

Lots of love,
Anita

J'appuyai sur une touche, puis l'écran redevint noir. Un cadre
rectangulaire apparu, avec une icône play en son centre et une barre
de défilement au bas. Au point où j'en étais, je décidai en un instant
de démarrer la lecture, question de voir à quoi je m'expose. Regard
rapide à ma montre: mardi, 14:07.
