\chapter{La vidéo}
En cliquant sur play, la vidéo se met en marche automatiquement et l'écran passe doucement du noir à l'image. Malgré ce qu'elle représentait pour moi, je ne pu m'empêcher de contemplet avec ahurissement ladite image. En avant-plan, une splendide et généreuse poitrine couleur ébène que l'on voit de haut, comme si on regardait avec les yeux de cette femme. Les mamelons sont gros et dressés, formant des cylindres rose-foncé parfaits d'environ un centimètre de diamètre par autant de long. Derrière cette poitrine se trouve un ventre à la texture d'apparence soyeuse, ni gras ni tout à fait plat qui laisse distinguer de subtils haletements. Ceux-ci transmettent aussi un léger mouvement aux seins, remarquable a façon dont ils se séparent et se referment de façon délicate mais saccadée à chaque respiration. Au-delà du ventre on appreçoit deux cuisses bien ouvertes entre lesquelles se dessine une toison courte, mais bouclée très serré, partiellement recouverte d'une main droite, très adroite. Ses doigts semblent glisser entre ses lèvres avec une aisance surprenante. Tantôt le majeur se rend jusqu'au vagin, y pénêtre de quelques centimètres pour aussitôt remonter vers le clitoris en appuyant fermement sur ce dernier. On distingue très bien les mouvements de va-et-vient de haut en bas qui mettent au jour et caressent la partie la plus sensible de cette délicate fleur, suivis de glissements horizontaux ou légèrement elliptiques lors desquels le bourgeon, enflé, semble rouler entre chaque doigt.  Le son, d'une netteté aussi remaquable que celle de l'image, laisse clairement entendre la respiration saccadée de celle qui s'appelle Anita, ainsi que le concert sonore humide émanant de son sexe. Anita plonge soudainement index et majeur dans son orifice, sa respiration s'arrête brusquement, puis reprend aussitôt que ses doigts ressortent pour continuer d'harceler cette veine devenue brillante de cyprine. Bien malgré moi, je suis bandé au point où la bosse dans mon pantalon fait très mal.

En arrière plan de la scène, l'image se focalise doucement vers moi, toujours vêtu d'une chemise, mais sans cravate et le dernier bouton défait.  Je suis debout mais appuyé sur le mur. Bien que j'ai un verre a demi-plein de liquide ambré, probablement du whiskey, peut-être du brandy, je semble particulièrement en contrôle de moi-même, presque sobre. Je la regarde se caresser sur le fauteuil en affichant un demi-sourire satisfait. On devine que nous nous trouvons dans une chambre du même hôtel, qui n'est pourtant pas la mienne.

 - Come and please me Hugo. I want you to slide your tongue in me. Taste me Hugo, I need it and I know you want it too.

Sans sembler troublé par ces ordres, j'avance vers elle. En route je pose mon verre sur le bureau, je m'agenouille ensuite vers le fauteuil. Sitôt à sa portée, elle plonge ses deux mains dans mes cheveux et m'approche vers elle tout en remontant le bassin d'un coup sec. Pour l'instant, je ne fais que donner la langue, et ses mouvements de hanches s'assurent qu'elle parcoure  l'entièteté de sa chatte détrempée. À partir du haut de la vulve, là où la peau plus ferme commence à rencontrer quelques poils, glisse sous elle un clitoris bien dur, bien rose, qui se sauve soudainement vers la droite dès que la pression de ma langue se fait trop insistante. Ma langue traverse ensuite la chair très tendre, recueillant au passage quelques sécrétions blanchâtres et glissantes.

On dit que la mémoire olfactive est la plus primitive, la plus ancrée profondément dans notre cerveau animal. C'est probablement pour cette raison que je bande comme un petit pervers quand je suis une jeune femme dans les corridors, ou encore pire dans les escaliers. C'est probablement pour cette raison que le premier souvenir qui me revint de la soirée est son odeur. Je me souvins donc à cet instant qu'elle sentait puisamment le sexe. Loin de la puanteur souvent décrié dans l'étroit et indélicat parler populaire, le sexe de cette femme noire dégageait en effet l'odeur la plus excitante que j'ai pu expérimenter,  même s'il me déplait de ne pas pouvoir en dire autant de celle de ma femme, trop légère, trop fade pour mes goûts. Je me souvins donc de l'émotion qui devait parcourir tout mon être lorsque je léchais la vulve d'Anita, même si je n'ai absolument aucun souvenir de l'évènement en tant que tel. C'était un particulier mélange de salé et de quelque chose comme fruité, ou plutôt fleuri.  Ça ne sentait aucunement la transpiration, seulement la peau. Comme lorsque l'on plonge notre nez dans le cou d'une femme. En haut, dans le creux juste derrière l'oreille, mais à la puissance dix. Les mots sont très difficiles à trouver pour parler d'une telle odeur. Ça sent sexuel. Ça sent féminin, mais avec juste assez de robustesse pour rendre fou n'importe quelle âme saine. Quand je respirais, plutôt quand je pouvais respirer puisqu'elle relachait juste assez rarement la pression de son sexe sur mon visage, je ne répondais plus de mon corps, comme envouté.

Je réalise que je me caresse à travers mes pantalons tandis que je regarde ce spectacle dont-je-suis-le-héros sur mon écran. Je me vois ensuite descendre ma langue jusqu'à l'entrée de son vagin. Je l'étire autant que je le peux de façon à en caresser l'intérieur et en retirer quelques gouttes de plaisir. De toute évidence, Anita adore ce manège et se presse encore plus contre moi, me tiens durant quelques longues, mais trop courtes secondes. Elle m'éloigne ensuite un peu pour que je puisse retourner faire rouler son clitoris et l'attaquer de quelques vifs coups de langue.

- It feels so good Hugo! Please, lick my ass too. I'm sure he feels
  lonely down there. Lick my bum while I lie on the bed and make
  myself come like I deserve. Lick my juicy, round and bouncy ass.


